<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IT Security Enthusiast</title>
    <link>https://zetc0de.github.io/</link>
    <description>Recent content on IT Security Enthusiast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright © 2020, zetc0de and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2020 12:54:45 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zetc0de.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android WebView Vulnerabilities</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/android-webview-vulnerabilities/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 13:13:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/android-webview-vulnerabilities/</guid>
      <description>Overview WebViews digunakan dalam aplikasi android untuk memuat konten dan halaman HTML dalam aplikasi. Tujuan artikel ini adalah untuk memeriksa hal-hal yang akan membuat WebView kurang aman. Baik developer dan penguji penetrasi dapat menggunakan artikel ini sebagai referensi saat melakukan tes penetrasi.
Loading Clear-Text Content Jika WebView memuat konten clear-text dari Internet, maka akan mudah untuk dilakukan berbagai bentuk serangan seperti MiTM.
myWebView.loadUrl(&amp;quot;http://www.zetlab.pw/webview&amp;quot;);  SSL Error Handling Kode di bawah ini menginstruksikan client WebView untuk melanjutkan request ketika terjadi kesalahan SSL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB Writeup - Nest</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/htb-writeup-nest/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 02:39:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/htb-writeup-nest/</guid>
      <description>Overview Mesin ini dibuat oleh VbScrub , sistem operasi yang digunakan adalah Windows dengan level kesulitan Easy dan memiliki point sebesar 20 point. Untuk menyelesaikan mesin ini anda harus memiliki skill enumeration yang bagus,dan sedikit memahami bahasa pemograman visual basic. Mesin ini direlease pada tanggal 25 Januari 2020 dan retired pada tanggal 5 Juni 2020.
Scanning &amp;amp; Enumeration Port scanning Pertama kita akan memulainya dengan melakukan scanning terhadap target menggunakan nmap, dari hasil scanning kita mendapatkan informasi berupa port ataupun service yang berjalan dan dapat diakses dari external network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB Writeup - Resolute</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/htb-writeup-resolute/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 11:30:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/htb-writeup-resolute/</guid>
      <description>Overview Mesin ini dibuat oleh egre55 , sistem operasi yang digunakan adalah Windows dengan level kesulitan Medium dan memiliki point sebesar 30 point. Mesin ini direlease pada tanggal 07 Desember 2019 dan retired pada tanggal 30 Mei 2020.
Scanning &amp;amp; Enumeration Port scanning Pertama kita akan memulainya dengan melakukan scanning terhadap target menggunakan nmap, dari hasil scanning kita mendapatkan informasi berupa port ataupun service yang berjalan dan dapat diakses dari external network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labs</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/labs/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 12:54:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/labs/</guid>
      <description> bWAPP Juice Shop DVWA Nowasp XVWA SSTI LKWA Bricks  Note: - Educational purposes! - No Deface, go to h3ll L4m3r! - Any problem? contact me! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Security Guideline for Android Manifest File</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/security-guideline-for-android-manifest-file/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 12:50:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/security-guideline-for-android-manifest-file/</guid>
      <description>Overview File Manifest memainkan peran penting untuk setiap aplikasi android. Dalam file ini developer android menentukan izin yang diperlukan aplikasi, tindakan yang dapat dilakukan aplikasi dan aktivitas umum lainnya. Dari sudut pandang keamanan, file manifest biasanya merupakan hal pertama yang akan diperiksa oleh pentester. Oleh karena itu daftar berikut dapat digunakan baik oleh developer dan penguji penetrasi untuk memastikan bahwa file Manifest tidak mengandung kesalahan konfigurasi yang dapat dimanfaatkan oleh penyerang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiple Reflected XSS in DOKU Staging</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/multiple-xss-in-doku/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 12:34:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/multiple-xss-in-doku/</guid>
      <description>About DOKU DOKU Wallet adalah sebuah layanan dompet elektronik (Wallet) yang dikeluarkan oleh PT. Nusa Satu Inti Artha yang dilengkapi dengan fitur penghubung ke kartu kredit dan uang elektronik/cash wallet. DOKU adalah penyedia layanan pembayaran elektronik dan manajemen resiko pertama di Indonesia.
Reflected XSS Reflected XSS adalah dimana script yang diinjeksi akan ditampilkan pada web, melalui pesan error, hasil pencarian, atau dari request input (GET/POST). Reflected XSS juga biasa disebut dengan Non-Persistent XSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiple IDOR in DOKU</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/multiple-idor-in-doku/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:04:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/multiple-idor-in-doku/</guid>
      <description>About DOKU DOKU Wallet adalah sebuah layanan dompet elektronik (Wallet) yang dikeluarkan oleh PT. Nusa Satu Inti Artha yang dilengkapi dengan fitur penghubung ke kartu kredit dan uang elektronik/cash wallet. DOKU adalah penyedia layanan pembayaran elektronik dan manajemen resiko pertama di Indonesia.
IDOR Vulnerability Insecure Direct Object Reference terjadi saat aplikasi menyediakan akses langsung ke objek berdasarkan masukan yang diberikan pengguna. Hal ini memngkinkan hacker untuk mem-bypass autentifikasi standar dan mengakses catatan database maupun sumber daya lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCE and XSS On Private Program Cyber Army ID</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2019-02-14-rce-and-xss-on-private-program-cyber-army/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2019-02-14-rce-and-xss-on-private-program-cyber-army/</guid>
      <description>Reconnaissance Pada tahap reconnaissance,saya menggunakan nmap dengan perintah nmap sub.[redacted].id
Disana terdapat beberapa port yang open, saya tertarik dengan port 8010. Pada saat tulisan ini dibuat saya coba scan lagi ternyata sudah filtered.
Saat saya buka sub.[redacted].id:8010, disana terdapat form login yang diketahui credentialnya menggunakan user dan password public:public. Disana terdapat beberapa menu (lupa screenshot).
XSS via POST Request Untuk celah XSS ini berdampak pada 2 fungsi/menu:
 Menu dblist Menu dnsbse  Saya tertarik dengan fungsi search yg ada di menu dnsbse, disana ada form search yang merequest google search engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antihack.me CSRF And Arbitrary File Upload</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2019-01-09-antihack.me-csrf-file-upload-vulnerability/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2019-01-09-antihack.me-csrf-file-upload-vulnerability/</guid>
      <description>Introduction Antihack.me merupakan sebuah website Bug Bounty Platform asal singapura. Setelah mendaftarkan user baru dan berhasil login ke aplikasi, disana terdapat banyak fitur seperti platform-platform bug bounty lainnya, seperti fitur list program, submit report, dan lain sebagainya, termasuk juga dapat mengatur profile kita sebagai bug hunter.
CSRF Vulnerability Cross-site Request Forgery (CSRF) atau bisa disebut dengan one-click attack adalah sebuah serangan yang menggunakan injeksi script baik itu berupa kode javascript, link, atau gambar dengan memanfaatkan token autentikasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Create AWS Docker Engine With Docker Machine</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-10-03-how-to-create-aws-docker-engine-with-docker-machine/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-10-03-how-to-create-aws-docker-engine-with-docker-machine/</guid>
      <description>Introduction Instalasi Docker tidak akan kita bahas panjang lebar, karena cara dan langkah-langkahnya bisa berubah-ubah seiring waktu. Silahkan lihat dokumentasi di website docker.
Sebaiknya instalasi dilakukan dengan koneksi internet yang mumpuni dan tidak terbatas kuota. Pada saat instalasi, kita akan mendownload image berukuran ratusan MB.
Docker Machine adalah sistem untuk mengelola docker engine. Dia bisa menginstal engine baru di berbagai target. Saat ini dia mendukung VirtualBox, Digital Ocean, dan Amazon. Dengan Docker Machine, kita bisa membuat dan menjalankan container dengan docker client, dan hasilnya container kita berjalan di local (dengan VirtualBox) atau di cloud (dengan DigitalOcean atau Amazon).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Docker In Arch Linux</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-09-03-how-to-install-docker-in-arch-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-09-03-how-to-install-docker-in-arch-linux/</guid>
      <description>Introduction Docker adalah salah satu platform yang dibangun berdasarkan teknologi container. Docker merupakan sebuah project open-source yang menyediakan platform terbuka untuk developer maupun sysadmin untuk membangun,mengemas,dan menjalankan aplikasi dimanapun sebagai sebuah wadah(container) yang ringan. Dengan sangat populernya docker, sebagian orang sering menganggap docker adalah sebutan lain dari container. (codepolitan)
Instalasi Dikarenakan saya menggunakan OS Arch Linux, maka disini saya akan menyajikan langkah-langkah ketika ingin menginstall docker di OS Arch Linux, anda dapat menyesuaikan dengan OS masing-masing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Create Own Vagrant Box</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-08-how-to-create-own-vagrant-box-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-08-how-to-create-own-vagrant-box-/</guid>
      <description>Introduction Setelah beberapa kali kita mencoba menggunakan vagrant dari vagrantbox ubuntu/xenial64 yang jika kita sadari, kita menggunakan pure box dari ubuntu, alias masih kosong blong bawaan ubuntu. Mungkin kita ingin beberapa tools yg terinstall pada vm kita, seperti tools build-essential,vim,atau tools-tools keseharina kita yang tidak ada pada OS bawaan ubuntu.
Untuk mengakali hal itu, kita dapan membuat vagrantbox milik kita sendiri. Dengan tool-tool kesayangan kita, kita seperti dapat membuat OS dengan tools sesuai keinginan kita sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible Provisioning With Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-26-ansible-provisioning-with-vagrant/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-26-ansible-provisioning-with-vagrant/</guid>
      <description>Introduction Setelah sebelumnya kita belajar bagaimana melakukan Bash Provisioning Dengan Vagrant, sekarang kita akan melanjutkan belajar provisioning menggunakan ansible.
Ansible adalah sebuah provisioning tool yang dikembangkan oleh RedHat. Dimana kamu dapat mencatat setiap proses deployment ataupun konfigurasi yang biasa dilakukan berulang - ulang terhadap beberapa server.
Create Vagrantfile Mulailah dengan memuat vagrantfile:
 config.vm.define &amp;quot;vm02&amp;quot; do |vm02| vm02.vm.box = &amp;quot;ubuntu/xenial64&amp;quot; vm02.vm.hostname = &amp;quot;vm02&amp;quot; vm02.vm.network :privat_enetwork, ip: &amp;quot;10.3.3.11&amp;quot; vm02.vm.provider &amp;quot;virtualbox&amp;quot; do |vb| vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash Provisioning With Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-24-bash-provisioning-with-vagrant/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-24-bash-provisioning-with-vagrant/</guid>
      <description>Introduction Sebagai DevOps, kita tidak terlepas dengan yang namanya Provisioning, saya tidak akan menjelaskan lebih detail makna provisioning itu sendiri, tapi disini kita akan mencoba bash provisioning pada Virtual Mechine menggunakan Vagrant. Langsung saja, siapkan 1 vm atau lebih mengguanan vagrant.
mkdir -p ~/Vagrant/vagrant-provbash cd ~/Vagrant/vagrant-provbash  Vagrant File Lalu buatlah sebuah vagrantfile dengan config:
# Inisialisasi Vagrantfile configuration Vagrant.configure(&amp;quot;2&amp;quot;) do |config| # definisikan vm01 config.vm.define &amp;quot;vm01&amp;quot; do |vm01| vm01.vm.box = &amp;quot;ubuntu/xenial64&amp;quot; vm01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create Multiple VM with one Vagrantfile</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-10-create-multiple-vm-with-one-vagrantfile/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-10-create-multiple-vm-with-one-vagrantfile/</guid>
      <description>Introduction Menggunakan vagrant untuk kebutuhan virtualisasi sangat membantu pekerjaan developer maupun system engineer. Dengan vagrant kita dapat membuat virtual environtment dengan mudah.
Masalahnya, terkadang kita membutuhakan lebih dari satu VM untuk kebutuhan testing maupun untuk kebutuhan yang lain, dengan vagrant kita dapat membuat multipele VM hanya dengan sekali inisialisasi vagrantfile.
Membuat 2 VM Dengan 1 Vagrantfile Pada kesempatan kali ini kita akan membuat 2 vm menggunakan 1 vagrantfile. Untuk memulainya, buatlah sebuah direktory untuk vagrantfile kita:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi dan Konfigurasi Dasar Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-25-instalasi-dan-konfigurasi-vagrant/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-25-instalasi-dan-konfigurasi-vagrant/</guid>
      <description>Introduction Vagrant adalah sebuah software yang menggunakan teknologi virtual machine dimana kita dapat membuat lingkungan development secara portable, konsisten dan lebih fleksible.
Saat ini virtualisasi menjadi penunjang bagi lingkungan development software secara modern. Dalam satu laptop kita bisa memasang berbagai sistem operasi virtual yang disesuaikan dengan server kita, sehingga kita bisa memisahkan configurasi laptop kita dengan konfigurasi server.
Banyak keuntungan ketika kita menggunakan vagrant,sebagai developer sofrware akan sangat memudahkan jika menggunakan vagrant sebagai development environment yang terisolasi di virtual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Apache2 With Virtualhost Configuration In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-07-install-apache2-dan-konfigurasi-virtualhost-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-07-install-apache2-dan-konfigurasi-virtualhost-di-centos-7/</guid>
      <description>Introduction Server HTTP Apache atau Server Web/WWW Apache adalah server web yang dapat dijalankan di banyak sistem operasi (Unix, BSD, Linux, Microsoft Windows dan Novell Netware serta platform lainnya) yang berguna untuk melayani dan memfungsikan situs web. Protokol yang digunakan untuk melayani fasilitas web/www ini menggunakan HTTP.
Apache memiliki fitur-fitur canggih seperti pesan kesalahan yang dapat dikonfigur, autentikasi berbasis basis data dan lain-lain. Apache juga didukung oleh sejumlah antarmuka pengguna berbasis grafik (GUI) yang memungkinkan penanganan server menjadi mudah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install And Configure OpenVPN In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-08-install-openvpn-dan-konfigurasi-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-08-install-openvpn-dan-konfigurasi-di-centos-7/</guid>
      <description>Introduction OpenVPN adalah aplikasi perangkat lunak open-source yang mengimplementasikan teknik virtual private network (VPN) untuk membuat koneksi point-to-point atau site-to-site yang aman dalam konfigurasi yang diarahkan atau dijembatani dan fasilitas akses jarak jauh. Ini menggunakan protokol keamanan khusus [9] yang memanfaatkan SSL / TLS untuk pertukaran kunci. OpenVPN mampu melintasi network address translators (NAT) dan firewall. OpenVPN ditulis oleh James Yonan dan diterbitkan di bawah GNU General Public License (GPL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Anope Service In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-anope-service-in-centos-7-/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-anope-service-in-centos-7-/</guid>
      <description>Halo, kali ini kita akan menginstall Service Anope di OS Centos 7. Pertama, kita harus install Development Tools dulu dan beberapa tools yang diperlukan,
 yum group install &amp;ldquo;Development Tools&amp;rdquo;
yum install make cmake openssl openssl-devel
 Kemudian, kita download source Anope nya
 wget https://github.com/anope/anope/releases/download/2.0.6/anope-2.0.6-source.tar.gz
 Terus, kita extract dan masuk ke directory hasil extract tadi.
 tar -zxvf anope* &amp;amp;&amp;amp; cd anope*
 Lalu jalankan perintah ./extras dan enable-kan m_ssl_openssl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Unrealircd In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-unrealircd-service-in-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-unrealircd-service-in-centos-7/</guid>
      <description>Halo, kali ini kita akan menginstall Unrealircd di OS Centos 7.
Introduction UnrealIRCd adalah daemon IRC open source, awalnya berbasis pada DreamForge, dan tersedia untuk sistem operasi Unix-like dan Windows. Sejak awal pengembangan pada UnrealIRCd c. Mei 1999, banyak fitur baru yang ditambahkan dan dimodifikasi, termasuk fitur keamanan yang canggih dan perbaikan bug, dan Unrealircd menjadi server yang populer.
Installation Oke langsung saja,seperti biasa kita harus install Development Tools dulu dan beberapa tools yang diperlukan,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome To My Blog</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-welcome-to-my-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 09:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-welcome-to-my-blog/</guid>
      <description>Welcome to My Blog!
Blog ini akan aku isi dengan catatan-catatan kecil selama belajar IT. Mungkin akan berisi tentang tutorial, tips maupun trik dalam dunia hacking, ataupun write-up dari challenge yang dikerjakan,enjoy it!
 Berkata al-&amp;lsquo;Allamah ahli fiqih abad ini-al-Imam Muhammad bin Shalih al-&amp;lsquo;Utsaimin rahimahullah:
&amp;quot;Jika seorang penanya bertanya, apakah lupa itu mempunyai obat atau penyembuh?  Maka kami katakan:
&amp;quot;Ya, lupa itu ada obatnya-dengan karunia dari Allah-yakni dengan mencatat. Oleh karena itu Allah memberi nikmat pada para hamba-Nya dengan hal itu (mencatat).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact Me</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/contact/</guid>
      <description>  Send  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>