<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Centos 7 on zetc0de — IT Security Enthusiast</title>
    <link>https://zetc0de.github.io/tags/centos-7/</link>
    <description>Recent content in Centos 7 on zetc0de — IT Security Enthusiast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zetc0de.github.io/tags/centos-7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How To Install Apache2 With Virtualhost Configuration In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-07-install-apache2-dan-konfigurasi-virtualhost-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-07-install-apache2-dan-konfigurasi-virtualhost-di-centos-7/</guid>
      <description>Server HTTP Apache atau Server Web/WWW Apache adalah server web yang dapat dijalankan di banyak sistem operasi (Unix, BSD, Linux, Microsoft Windows dan Novell Netware serta platform lainnya) yang berguna untuk melayani dan memfungsikan situs web. Protokol yang digunakan untuk melayani fasilitas web/www ini menggunakan HTTP.
Apache memiliki fitur-fitur canggih seperti pesan kesalahan yang dapat dikonfigur, autentikasi berbasis basis data dan lain-lain. Apache juga didukung oleh sejumlah antarmuka pengguna berbasis grafik (GUI) yang memungkinkan penanganan server menjadi mudah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install And Configure OpenVPN In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-08-install-openvpn-dan-konfigurasi-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-08-install-openvpn-dan-konfigurasi-di-centos-7/</guid>
      <description>OpenVPN adalah aplikasi perangkat lunak open-source yang mengimplementasikan teknik virtual private network (VPN) untuk membuat koneksi point-to-point atau site-to-site yang aman dalam konfigurasi yang diarahkan atau dijembatani dan fasilitas akses jarak jauh. Ini menggunakan protokol keamanan khusus [9] yang memanfaatkan SSL / TLS untuk pertukaran kunci. OpenVPN mampu melintasi network address translators (NAT) dan firewall. OpenVPN ditulis oleh James Yonan dan diterbitkan di bawah GNU General Public License (GPL).
 Enable the epel-repository in CentOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Anope Service In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-anope-service-in-centos-7-/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-anope-service-in-centos-7-/</guid>
      <description>Halo, kali ini kita akan menginstall Service Anope di OS Centos 7. Pertama, kita harus install Development Tools dulu dan beberapa tools yang diperlukan,
 yum group install &amp;ldquo;Development Tools&amp;rdquo;
yum install make cmake openssl openssl-devel
 Kemudian, kita download source Anope nya
 wget https://github.com/anope/anope/releases/download/2.0.6/anope-2.0.6-source.tar.gz
 Terus, kita extract dan masuk ke directory hasil extract tadi.
 tar -zxvf anope* &amp;amp;&amp;amp; cd anope*
 Lalu jalankan perintah ./extras dan enable-kan m_ssl_openssl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install Unrealircd In Centos 7</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-unrealircd-service-in-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-04-15-install-unrealircd-service-in-centos-7/</guid>
      <description>Halo, kali ini kita akan menginstall Unrealircd di OS Centos 7.
UnrealIRCd adalah daemon IRC open source, awalnya berbasis pada DreamForge, dan tersedia untuk sistem operasi Unix-like dan Windows. Sejak awal pengembangan pada UnrealIRCd c. Mei 1999, banyak fitur baru yang ditambahkan dan dimodifikasi, termasuk fitur keamanan yang canggih dan perbaikan bug, dan Unrealircd menjadi server yang populer.
Oke langsung saja,seperti biasa kita harus install Development Tools dulu dan beberapa tools yang diperlukan,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>