<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vagrant on zetc0de — IT Security Enthusiast</title>
    <link>https://zetc0de.github.io/tags/vagrant/</link>
    <description>Recent content in Vagrant on zetc0de — IT Security Enthusiast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zetc0de.github.io/tags/vagrant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How To Create Own Vagrant Box</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-08-how-to-create-own-vagrant-box-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-08-how-to-create-own-vagrant-box-/</guid>
      <description>Setelah beberapa kali kita mencoba menggunakan vagrant dari vagrantbox ubuntu/xenial64 yang jika kita sadari, kita menggunakan pure box dari ubuntu, alias masih kosong blong bawaan ubuntu. Mungkin kita ingin beberapa tools yg terinstall pada vm kita, seperti tools build-essential,vim,atau tools-tools keseharina kita yang tidak ada pada OS bawaan ubuntu.
Untuk mengakali hal itu, kita dapan membuat vagrantbox milik kita sendiri. Dengan tool-tool kesayangan kita, kita seperti dapat membuat OS dengan tools sesuai keinginan kita sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible Provisioning With Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-26-ansible-provisioning-with-vagrant/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-07-26-ansible-provisioning-with-vagrant/</guid>
      <description>Melanjutkan belajar provisioning menggunakan Vagrant, mulailah dengan memuat vagrantfile:
 config.vm.define &amp;quot;vm02&amp;quot; do |vm02| vm02.vm.box = &amp;quot;ubuntu/xenial64&amp;quot; vm02.vm.hostname = &amp;quot;vm02&amp;quot; vm02.vm.network :privat_enetwork, ip: &amp;quot;10.3.3.11&amp;quot; vm02.vm.provider &amp;quot;virtualbox&amp;quot; do |vb| vb.memory = &amp;quot;512&amp;quot; end vm02.vm.network &amp;quot;forwarded_port&amp;quot;, guest: 80, host:8002 vm02.vm.provision &amp;quot;ansible&amp;quot; do |x| x.verbose = &amp;quot;v&amp;quot; x.playbook = &amp;quot;provision/playbook.yml&amp;quot; end end Penjelasan :
 vm02 : Nama vm kita vm02.vm.box : Menggunakan box ubuntu/xenial64 vm02.vm.hostname : Untuk setting hostname vm02.vm.network : Setting network dengan ip private dan prot forwarding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash Provisioning With Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-24-bash-provisioning-with-vagrant/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-24-bash-provisioning-with-vagrant/</guid>
      <description>Sebagai DevOps, kita tidak terlepas dengan yang namanya Provisioning, saya tidak akan menjelaskan lebih detail makna provisioning itu sendiri, tapi disini kita akan mencoba bash provisioning pada Virtual Mechine menggunakan Vagrant. Langsung saja, siapkan 1 vm atau lebih mengguanan vagrant.
mkdir -p ~/Vagrant/vagrant-provbash cd ~/Vagrant/vagrant-provbash Lalu buatlah sebuah vagrantfile dengan config:
# Inisialisasi Vagrantfile configuration Vagrant.configure(&amp;quot;2&amp;quot;) do |config| # definisikan vm01 config.vm.define &amp;quot;vm01&amp;quot; do |vm01| vm01.vm.box = &amp;quot;ubuntu/xenial64&amp;quot; vm01.vm.hostname = &amp;quot;serverku&amp;quot; vm01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create Multiple VM with one Vagrantfile</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-10-create-multiple-vm-with-one-vagrantfile/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-06-10-create-multiple-vm-with-one-vagrantfile/</guid>
      <description>Menggunakan vagrant untuk kebutuhan virtualisasi sangat membantu pekerjaan developer maupun system engineer. Dengan vagrant kita dapat membuat virtual environtment dengan mudah.
Masalahnya, terkadang kita membutuhakan lebih dari satu VM untuk kebutuhan testing maupun untuk kebutuhan yang lain, dengan vagrant kita dapat membuat multipele VM hanya dengan sekali inisialisasi vagrantfile.
Pada kesempatan kali ini kita akan membuat 2 vm menggunakan 1 vagrantfile. Untuk memulainya, buatlah sebuah direktory untuk vagrantfile kita:
mkdir ~/Vagrant/multiple-vm cd Vagrant/multiplr-vm Lalu buatlah sebuah Vagrantfile menggunakan text editor kesayangan anda:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi dan Konfigurasi Dasar Vagrant</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-25-instalasi-dan-konfigurasi-vagrant/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2018-05-25-instalasi-dan-konfigurasi-vagrant/</guid>
      <description>Saat ini virtualisasi menjadi penunjang bagi lingkungan development software secara modern. Dalam satu laptop kita bisa memasang berbagai sistem operasi virtual yang disesuaikan dengan server kita, sehingga kita bisa memisahkan configurasi laptop kita dengan konfigurasi server.
Banyak keuntungan ketika kita menggunakan vagrant,sebagai developer sofrware akan sangat memudahkan jika menggunakan vagrant sebagai development environment yang terisolasi di virtual. Untuk memasang vagrant, caranya sangat mudah. Jika anda menggunakan OS keluarga UNIX, anda dapat memasangnya menggunakan package manager.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>