<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bug Bounty on IT Security Enthusiast</title>
    <link>https://zetc0de.github.io/categories/bug-bounty/</link>
    <description>Recent content in Bug Bounty on IT Security Enthusiast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright © 2020, zetc0de and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 16:52:45 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zetc0de.github.io/categories/bug-bounty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IDOR Delete Project Pada Progrez Cloud</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/idor-delete-project-in-progrez-cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:52:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/idor-delete-project-in-progrez-cloud/</guid>
      <description>About Progrez Cloud Progrez Cloud adalah aplikasi untuk menegement project yang dapat diakses melalui web browser maupun mobile application , saat ini Progres Cloud memiliki beberapa fitur diantaranya :
 Manage Projects Monitoring Website Global Chat Manage Monthly Outcome Personal Blog etc  Anda dapat mengakses Progrez Cloud pada alamat https://progrez.cloud/ atau jika anda menggunakan smartphone android anda dapat mengunduh aplikasinya di Play Story Progrez.Cloud
About IDOR Vulnerability Insecure Direct Object Reference (IDOR) terjadi saat aplikasi menyediakan akses langsung ke objek berdasarkan masukan yang diberikan pengguna.</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>RCE and XSS On Private Program Cyber Army ID</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2019-02-14-rce-and-xss-on-private-program-cyber-army/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2019-02-14-rce-and-xss-on-private-program-cyber-army/</guid>
      <description>Reconnaissance Pada tahap reconnaissance,saya menggunakan nmap dengan perintah nmap sub.[redacted].id
Disana terdapat beberapa port yang open, saya tertarik dengan port 8010. Pada saat tulisan ini dibuat saya coba scan lagi ternyata sudah filtered.
Saat saya buka sub.[redacted].id:8010, disana terdapat form login yang diketahui credentialnya menggunakan user dan password public:public. Disana terdapat beberapa menu (lupa screenshot).
XSS via POST Request Untuk celah XSS ini berdampak pada 2 fungsi/menu:
 Menu dblist Menu dnsbse  Saya tertarik dengan fungsi search yg ada di menu dnsbse, disana ada form search yang merequest google search engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antihack.me CSRF And Arbitrary File Upload</title>
      <link>https://zetc0de.github.io/post/2019-01-09-antihack.me-csrf-file-upload-vulnerability/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zetc0de.github.io/post/2019-01-09-antihack.me-csrf-file-upload-vulnerability/</guid>
      <description>Introduction Antihack.me merupakan sebuah website Bug Bounty Platform asal singapura. Setelah mendaftarkan user baru dan berhasil login ke aplikasi, disana terdapat banyak fitur seperti platform-platform bug bounty lainnya, seperti fitur list program, submit report, dan lain sebagainya, termasuk juga dapat mengatur profile kita sebagai bug hunter.
CSRF Vulnerability Cross-site Request Forgery (CSRF) atau bisa disebut dengan one-click attack adalah sebuah serangan yang menggunakan injeksi script baik itu berupa kode javascript, link, atau gambar dengan memanfaatkan token autentikasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>